係時候要求真普選喇

連田北辰同張炳良都開聲撐普選
加上呢頭又近g20
美國佬嘅香港人權及民主法又助功香港
商界同外國勢力裏應外合
仲唔係時候要求真普選?

=====================
張炳良：若動不動有過百萬人上街 反映政治制度有問題

修訂《逃犯條例》爭議引起多次大型遊行示威，運輸及房屋局前局長張炳良在一個電台節目說，如果動不動就有過百萬人上街，造成大規模抗爭行爲，反映政治制度有問題，當局需要反思和檢視制度是否失效。他表示，市民選出來的代議士與政府無法透過協商解決問題，社會唯有透過非常激烈行為甚至流血衝突解決，這會形成示範作用，令人覺得抗爭行爲才是有效。張炳良認爲，任何決策者都需要感受社會脈搏，有需要時需要妥協或調整，並且不要將警隊擺在最前成爲磨心。他認同成立獨立調查委員會，除了調查警察是否濫用武力，亦要找出社會和解的方向。

2019-06-22 10:12:01

=====================

田北辰稱中央會思考民意 沒有普選無法取回市民信心

實政圓桌召集人田北辰認為，經過修訂《逃犯條例》事件後，中央治港政策或會有調較，可能會給予香港多少少空間。

田北辰出席本台節目《千禧年代》時表示，兩次大遊行令他對香港感到驕傲，認為香港人對很多事情沒有太大所謂，好像一地兩檢或明日大嶼都未能炒作得起，但今次觸動市民底線，兩度有過百萬名市民和平上街，即使市民沒有票但都起到作用，中央會思考這種民意。他認為，長遠而言要落實「一國兩制」，必須重拾市民信心，又認為沒有普選是無法取回信心，否則所有富爭議性的政治議題都難以處理。

出席同一節目的民主黨主席胡志偉對田北辰的說法不太樂觀，認為中央未能完全有信心放手給港人，會牢牢掌握管治權。他說，香港的情況像是中央圈養一班人，只要根正苗紅就能不需要通過民意而享有議會的決策權。他又說，目前最關的是要撤回對暴亂的定性、釋放相關被捕人士，以及暫停搜捕工作。

2019-06-19 HKT 10:01

真普選先係治本

獨立先係治本